愛國愛黨人士請入黎解答

1.共朝一日解決唔到權力和平更替問題將會係一個計時炸彈，點解決？
2.六四死咗幾多人？
3.點睇高鐵西九站一地兩檢違反基本法18條？

人呢？

收工

大佬幾點啊 收曬工啦
佢地ot 無水補

1.內鬥有機會演變成內戰；
2.即係殺人都係啱？
3.一國兩制呀

點解反對人地點人數？但建制派議員又唔坐定定湊夠法定人數？

佢地係出面其他POST開緊工 邊敢入黎

而家問你六四事件死左幾多人，咩對錯贏輸，關乜撚事 ?

1.所以咪唔可以大國崛起囉
2.所以我地咪睇唔起強國
3.有錢大晒？唔駛講合約精神？

曲線？

死幾多人都唔重要, 做乜咁執著個數字,
若連喪子同普通人喪子s既分別

唔似曲線
其實呢個先係港共既核心思想

1.有錢就崛起 (對於普遍既支那人黎講)
2.你地只係小部份, 睇起睇唔起who cares
3.有錢係大晒, 對於有權力沒公義的支那黎講

不過西方條底線高過支那好多
唔會有大頭奶粉, 假雞蛋 等...

你無法喚醒裝睡的人

裝睡生活無憂慮, 你唔好阻我訓啦

如果大部份係裝睡都還好
可惜大部份既係港豬

所以西方既麥卡錫主義 即將回歸
Btw, 支那種種舉動，例如對香港咁，係有一連串同我地不同既現實認知所造成
目前而言，支那好明顯低估緊 外界既力量

對香港人就得既，歐美就好大機會唔得
人地當年都可以阻礙到USSR，支那既統戰技術比蘇聯低一層，係歐美既共諜只可以借助華人團體既幫助先偷到技術
完全睇唔到支那可以買起歐美既可能性
左膠亂世既日子好快就會消失，支那人太耐未打過杖，打自己人就得既，但一出到關外就龍變蟲

1.習帝會唔會交出權力都係問題，仲講大國崛起？
2.咁就唔好怪人嘘國歌、搞港獨
3.共朝唔講合約精神，只識高壓統治，好快亡國

1.如果解決唔到權力交替問題，無論GDP幾高，共朝好快會亡於內戰；
2.點助攻？
3.放長雙眼睇下點

一睇佢D問題就知連登仔有幾天真

共產黨點會怪你嘘國歌搞港獨,你愈做佢愈大條道理做尻你
國歌法好快就會入基本法,到時你咪睇下香港邊個反對
仲講乜柒一國兩制咩合約精神
都唔知釋左幾次法啦,一國兩制下三權分立,但共產黨一早已經凌駕晒所有權,行政唔洗講,全部狗奴才,立法會建制坐大,司法輸左都唔怕,輸左咪釋法囉
球證,旁證,足協,足總,足委,全部都係我既人,你點同我打吖

高壓統治，好快亡國?你斷氣果日都未亡國啦
你今日要係美國行高壓統治,好快會有反抗。中國人比人高壓統治左幾千年,中國人學識樂在其中。高壓統治香港人,WFC? 聽朝香港人一樣準時返工,中國人劣根性,奴性重

自己慢慢睇

洗撚睇咩 你鐘意睇咪睇飽佢,背撚埋佢呀笨

2. 你太唔讀熟馬克思理論鳥
人民戰爭都睇唔出？

唔係話講粗口就代表自己正確
相反只反映了你心虛

你打條link出黎咩都反映唔到,我就扮明笑尻你又拎一國二制,乜柒精神乜柒主義出黎講,但偏偏無認清現實,活係自己既理想世界 但事就係世界呢個愈賤愈有得玩,愈有錢愈有得玩

你真係唔識 呢個term係咩意思

打完飛機好早d訓啦，明明利用緊外國人既善心先發到咁大，真係以為自已經掘起

咁咪做唔到大國囉
唔知你嬲咩

1.後面班友日日屌西數錢過退休生活,19大個陣睇電視指住習近平個頭黎笑佢掙野做
2.點解要數?on9?
3.中共=法律

1.光明會？
2.殺咗人呀
3.黨大於法？

有錢唔一定係大國,但要做大國一定要有錢先,咁簡單你都唔明

咁你到底想典呀 你一直攞住自己把尺去度點先算大國,覺唔覺自己得好煩？每個國家係發展時期都有幾段黑歷史,咁又點？佢崛起左你又吹得佢漲？咁你宜家係咪想共產黨出黎道歉？又有邊個＂大國＂政府唔係由人民血肉搭出黎？

一句講晒你覺得中國呢廿年,國際地位係咪一直升緊？

黨大於法更加唔洗講,洗唔洗畫出腸呀？

美國有咩黑歷史？

60年代菲律賓都好有錢
宜家點？

美國用原子彈炸日本洗唔洗道歉？殺好多人好邪惡

1.如果打常規戰，雙方死傷更多；
2.美軍係殺敵人，唔係殺爭取民主的國民；
3.係日本人先開戰

有錢唔一定係大國,但要做大國一定要有錢先。
有啫啫唔一定係你老豆,但要做你老豆一定要有啫啫先,道理已經好淺白

咁即係你都覺得未來支那會有問題啦

美國唔放原子彈
分分鐘日本會分成南北日本

打常規戰,死既係士兵,打得仗死傷難免,你用原子彈炸一個城市死咁撚多平民,睇你上面成條正義撚咁仲以為你都無得點駁,點知原黎平民都係敵人

果班人可以定義係美國敵人,咁六四死果班都係中國敵人 阻住地球轉 龍門任搬

打仗有分開戰先後代表邊個錯？今日美國打尻北韓先,唔通美國又有錯 我想講美國到今時今日咁既地位,唔多唔少都係靠發展武力拎番黎,唔通咁又好正義？美國做幾多仆街野你真唔知定假唔知？根本唔只美國,現實個個國家都係咁,唔係你死就我亡,我一樣覺得美國係大國

咁講日本人應該多謝美國炸尻佢 sorry我錯

有問題係必然,中國發展期製造既問題一樣好多

因為呢個係無辦法之中既辦法
其實你咁多個reply
有講過黑歷史既問題？
我只係見到你一邊大談現實主義，另一邊就左膠上身

但發展期就快完
而目前既情況支那仲未搵到另一個可用既支點

日本曾揚言「一億人玉碎」實際人口是…
當年，在二戰末期尾聲，日本方面曾揚言：「一億人玉碎！」，為保國家不失去尊嚴，發動了全民同歸於盡的做法，如今看來，也許這只是日本軍國主義的困獸之鬥。但是，也有很多人好奇：「日本真的有一億人口嗎？」畢竟現在的日本總人口數，不過才1.26億人口。當年，日本軍國主義控制了整個國家，誇大國家實力，以使年輕人相信，國家有能力打敗美國。
究竟，當年日本實際的人口是多少呢？據了解，總人數應該在7,000上下。1940年，日本總人口為71,933,000人，1945年，為71,998,000人。所以到了1945年，日本差不多有7,200萬人，遠不到一億的數字。當時，德國在歐洲節節敗退，日本海軍主力幾乎已被美軍消滅乾淨，日本軍方對國民發表了「一億人玉碎」宣言，就當時的連裕仁天皇都這樣宣稱。
日本軍國主義宣稱本土決戰，小學生們拿起小鏟子挖起戰壕，年僅十幾歲的孩子成天練習射擊、格鬥，大有「保家衛國」之勢。在戰場上，當日本軍人戰敗後，婦女竟帶著孩子跳崖自殺。最終，兩枚原子彈投到廣島與長崎，日本終於宣布無條件投降。難怪有人說，原子彈其實拯救了日本，畢竟，要是真的「一億人玉碎」，只會讓更多人死亡。

【本篇文章非正式學術論文，如有不同史實觀點，歡迎留言指正】

中時電子報提醒您，自殺解決不了問題，給自己機會：

自殺防治諮詢安心專線：0800-788995；生命線協談專線：1995

原來用核武唔算 sorry 當年白人入美洲殺果班原居民印度安人多定六四死人多？ 死左幾多人,樓主有無去數下？

Sorry我左膠

西班牙人同英國新教徒殺印弟安人又關美國人事？

如果真係要同歸於盡,仲點解投降?你唔覺成篇文都係矛盾？話明要攬炒死夠一億人,之後死左十萬人又投降？？

因為下粒原子彈將會炸東京

點解唔關？ 唔殺佢地仲邊有美國

原來美國係想救日本人 不愧係正義之師
打伊拉克都應該真係反對恐怖主義 我錯㕸,美國係無做錯過事 對唔住大家

美國未立國喎
即係有人將嘉定三屠同揚州十日入中共數一樣

美國都係想為伊拉克帶來民主

中國人成日話歷史係打贏果個寫,我信錯左

原黎係咁,咁唔驚啦,快少少叫美國打埋香港,香港人都好想要民主 正義之師幾時出動

美國－香港政策法

當年用黑奴應該都係想比黑人今日可以一齊呼吸民主自由既空氣,多謝幾位指教,我都諗通了!!

美國為了保障其自身利益，通過該法案把香港區別於中國大陸

奧巴馬都做了8年美國總統

其實2003年伊拉克戰爭都有好多反對聲音

其實美國都有用軍隊鎮壓示威者
不過示威者係為了個人利益不是為了爭取民主

六四過左幾十年未平反其實都唔急,反正黑人做左幾百年奴隸解放左之後都可以做總統,之後都係一年幾單白人警察槍殺黑人,濕濕碎啦。幾百年後,六四恐左既義士後代可能都做到中國得到民主後,平反左六四後第一個總統

下?點會？美國民主國家黎 我唔信

中共會俾六四義士後代做總書記？

民主國家先容許反對聲音
如果在中國，一早拉晒反對者坐監

推緊電子支付/反反五毛/香港乜都垃圾

三百年後你知咩事 ？到時中國都可能係民主國家,好奇一問,美國三百年前黑人有無公民權利？

中共有三百年國祚先算啦
btw，請參考以下連結

二百年前既美國,黑人有無人權？佢地有無反對自已做奴隸🤔諗諗下都唔係,美國人多過黑人,黑人做奴隸應該係民意決定,當我無講過

非裔美國人最初被引進美國，主要是在南方農場當農奴，以彌補當地勞動力短缺問題。理論上，林肯總統在1863年的解放宣言中，已經讓他們獲得了自由。在南北戰爭結束後，聯邦軍隊佔領南方期間（重建時期，1865年—1877年），黑人曾名義上獲得解放宣言所賦予的平等權利。然而黑人因為窮困及教育程度較低，為求經濟上的生存，必須再度依靠白人僱用，特別是當聯邦軍隊撤出南方後，黑人頓失聯邦法律的保護，其地位又陷入類似美國內戰前的狀況，南方白人支持的民主黨控制南方，實施不少種族隔離法律，黑人重新受到種族不平等待遇

有本事挑港人港地、愛國愛黨，跟住等cap圖

你意思係中共會慢慢變好？
但中共無三權分立、言論自由、出版自由、傳媒監察...
無變好的本錢

要用真名，不了

黑人咁好打都比人奴役幾個世紀先有民權運動 美國西利呀 唔知呢幾百年有無打壓過呢 應該就無啦,應該黑人都係辛苦左幾百年先發現自己唔洗咁辛苦,真係好蠢 早一百年講咪受少一百年苦囉

《解放奴隸宣言》（英語：The Emancipation Proclamation）是份由美國總統亞伯拉罕·林肯公布的宣言，其主張所有美利堅邦聯叛亂下的領土之黑奴應享有自由，然而未脫離聯邦的邊境州，以及聯邦掌控下的諸州依然可以使用奴隸。此宣言僅立即解放少部分奴隸，但實質上強化聯邦軍掌控邦聯的領土後這些黑奴自由的權威性，並為最終廢除全美奴隸制度預先鋪路。

咁你覺得算黑歷史未？黑人被人迫害幾百年後平反到都收貨,咁六四你都可以等多百零年

其實奴隸主包食包住又無強姦非禮
點可以同六四比較？
學生係爭取民主被殺呀

原黎做奴隸咁好享受 你唔講我又唔知,咁惡做咩姐？我提出下美國d疑似黑歷史姐 你話唔係咪得囉

5毛只會話共產黨為勢所迫 如果唔咁做就會倒台

呢個係殺學生嘅唯一藉口

所有野都係未知,有錢就有變好既本錢,你國家富有就可以講自由人權,無就乜都係假。如果北韓今日有自由,有能力既人都會離開北韓。如果中國今日民主,企業一樣會會走,因為大部份政策都會偏向窮人,因為中國仲有太多窮人,人工升得快,製造業立即就收皮,好快去晒東亞國家做,呢d你又有無考慮過？連美國炸尻日本原子彈就始果而言你都覺得係好事,咁中國人由窮到食樹皮發展到今日咁,點解你又覺得你壞事？

你係中國講民主就正如你無錢無車無樓就想溝女神。佢一個月用你十萬你又支持到？你賣血養佢？
民主係好,但係有先決條件。

1.有民主人工就會升得快？
2.民主同追女神唔同，民主係人權

1.你國家太窮：窮人多,民主變相窮人話事,低層人工點會唔升,諗下都知。

2.無話同溝女一樣,我意思係中國未有條件講民主
根本中國就有好多城市都未發展,民智未開,連黎香港都會一街痾屎。你覺得宜家係中國搞民主係解決緊問題定製造更多問題？

1.窮人多就一定選窮人？而且就算真係選咗窮人出你都知人工升製造業就會離開中國，人地會唔知？
2.民主制度唔係令問題消失，而係確保權力互相制衡

唔洗發夢
300年後支那會係全面伊斯蘭化，人型農場
到時討論緊應該點污名化「中華」一詞

唔使再拎美國黎比啦，唔係即係你話緊支那落後歐美300年？

你覺得班鄉村農民,窮人有能力同一般知識份子比？中國舊一輩窮人好多係連小學學歷都無,好易比人操控,比人影響。
就算係香港,選舉一樣有一車車旅遊車車班老人家去投票 你覺得咁既民主最後會出到咩結果？互相制衡？比人利用就有

無拎黎比 係你無啦啦問美國先。
中國未改革開放果時,就算無落後美國二百年都有一百年

你認錯人
支那係落後既, 但香港唔係

佢地開緊美加家長十九大會唔得閒答你呀

我代答啦
1. War is Peace
2. 0, 中國人命連數字都算唔上
3. 邊個話我違法就係違法

嘩數到咁遠, 不如講遠少少, 講下唐朝果陣殺左幾多外族人
唐朝安西節度使高仙芝率領大軍西征，途經塔什干城，史書上稱「石國」。石國國王尤金斯盛宴款待，舉國歡騰，更派瑪琳娜皇后作高仙芝的舞伴。高仙芝唾涎石國的財富女人，還有瑪琳娜皇后的美色，在宴會途中下令屠城，大肆殺戮，俘虜國王皇后，全城一片哀號，屍橫遍野。 瑪琳娜皇后趁機從士兵身邊逃走，逃入阿洛依塔裡，一座她族人所建的善惡之神的廟宇，她登上塔頂，向中國人落下祖傳永不寬恕的詛咒：塔什干城的血一定要由中國人償還，塔什干人受的屈辱、刧難，將原封不動加到中國人身上。 她詛咒，中國將淪為泥濘沼澤，中國人將永陷泥沼之中，扭曲變形，靈性消失，永不停息的互相殺戮，左手是右手的敵人，右手要砍斷左手，但怨毒只會對付自己人。中國人將是非不分，黑白顛倒，永遠任由苦難宰割，每走幾步都要跌倒，站起來再走，再走幾次再次跌倒。中國人找不到自己的靈魂，仍活在世上的中國娘親，將永遠哀哭兒子的喪生

我可以再拎更多, 反正 東方死既人永遠比西方多, 自古以來既事實

咁係你話其他國家都有黑歷史
我先問你美國有無

正如我同意香港人應該有民主,因為香港人到呢一代好多已經係受過高等教育,會討論政治,識分到是非義錯。
香港人成日笑尻大陸人質素低,就係因為佢地經濟發展太快,人係有錢左,但思想仲未跟得上進步,一黎教育水平低,二黎為左進步,好多普世價值中國人根本唔理,例如環境問題好似排污,採稀土帶黎既問題佢地根本無理過。
真係窮到鄉村果種更加唔洗講,自己個名都未識寫,點會知邊樣先對長遠有利？

我由頭到尾唔係同你鬥多,我係話當國家發展既時候,好多時都做埋唔少唔見得人既事

但歷史上除中共外好似無一個鎮壓人民爭取民主的政權未倒台

反宜你係咩意思？東方人命賤d?西方人高貴d?

講史實

咁你去中國流第一滴血,帶領佢地去爭取自由啦

美國打伊斯蘭國時有誤殺平民
但唔係專登同埋班平民唔係爭取緊民主
同六四學生無得比

US says casualties unavoidable after coalition strike kills 240 Iraqi civilians

無回鄉證

關咩事？

我一直無話過爭取民主係錯 共產黨殺學生必然係有問題,唔需要嘈既問題,我係話每個國家都有黑歷史,唔理你殺自己人又好,殺其他人都好,只要係為左發展,一定曾經犧牲左好多野,好似人命,價值觀,環境,諸如此類

一定會有, 但可以由中間佢做過D咩, 之後再做過D咩黎推測之後會變成點
同埋的確係做過, 咁就唔可以唔比人講, 美國到今日一樣不斷講緊當年點打壓黑人, 現代要平權(不過就做得過哂火位 )
同埋美國亦都係第一個主張要 "民族自決"既國家
因而好多民族因為咁而脫離殖民地身份(當時既支那亦係一例)
你問我既話, 佢地已經還清哂以前做過既野

六四死左幾多人只係一部份問題, 事後所引伸既壞點係國內既知識份子係果晚後完全比黨捨棄. 社會捨棄左知識份子, 人民捨棄左知識份子, 國家捨棄左知識份子. 日後既知識份子去到最盡都只係做黨既花瓶.

1783年，美國獨立以後，對印第安人的屠殺和虐待並沒有絲毫收斂。隨著資本主義的迅速發展，為了開拓疆土，美國政府把印第安人驅逐出祖居地。1830年，美國政府通過《印第安人遷移法案》，規定東部的印第安人要全部遷往密西西比河以西的為他們劃定的保留地中去，實行種族隔離和迫害。這些“印第安人保留地”絕大部分是偏僻貧瘠的山地或沙漠地帶。一個叫切羅基的部族，在被迫遷往“印第安準州”(即今奧克拉何馬州)的遷徙中，歷時3—5個月，約4000人喪生，佔該部族的人口的25%。這一慘劇後來被稱為“血淚的審判”。印第安人長期遭到屠殺、圍攻、驅趕、被迫遷徙等迫害，人數急劇減少。到20世紀初期，只剩下30多萬人。直到1924年，美國國會才通過了《印第安人公民資格法》，宣佈凡在美國境內出生的人均為美國公民。1934年，美國又根據羅斯福總統的“新政”通過了《印第安人重新組織法》，允許印第安人建立自己的政府，不再分配保留地的土地，停止強迫印第安人放棄傳統文化和宗教的政策，印第安人的境況才有所改善。才沒有遭到滅族。

快d save低

爭取民主反遭屠殺係人類歷史上最嚴重罪行

一孩政策違反人權

Indians, Slaves, and Mass Murder: The Hidden History

快d search 印第安人被迫害資料黎合理化六四屠殺啦

因為中國一黨獨大,黨大於國,一有反對就被打壓,所以你會認為中國只會繼續走向獨裁,呢個係咪就係你既推測？但好多事你都唔會預計到,正如港英時期香港貪污最嚴重果段時間,成個警察部都收錢,理得你黑社會定平民,連反貪部門自己都貪埋一份。警黑合作大撚晒,佢地又點會估到有ICAC?
因為社會係不停進步緊,人由一日只求溫飽,得左。到一日就會追求社會公義,都有,慢慢就更進一步想要民主自由。就算到民主,都唔係一個終點,而係一個過程。

有ICAC因為有英國人
中共上面無人控制呀

成個post無人合理過六四殺人 只係話其他國家為左發展,手段一樣係污糟,無人想要鬥污糟

講極你都唔明
六四學生係爭取民主被屠殺
日本人唔係向美國人爭取民主被殺
印第安人亦唔係民主鬥士
所以全球手段污糟只得中共

唔係因為有一個英國人要反貪所以先有icac ,係因為有幾百萬個香港人唔想再接受呢種欺壓

你都識講歷史上無一個國家可以對抗到民主唔洗倒台 只係呢樣野未輪到你香港人理 不過其實有唔少國家都鎮壓過殖民地叛亂/獨立,到宜家都好地地

英國？

本質都係殺異見者,利益衝突者,睇唔到分別。 死既人有高崇理念既人慘d?

爭取民主唔係為個人利益

印度安人保家衛國都唔係個人利益,土著落後到咁一樣無得打,死硬

但係印第安人部落本身唔係一個民主政權

你搞笑定認真？唔民主既政權就殺得？ 你價值觀都好有問題

其實你一方面譴責共產黨六四殺人,一面不停表示其他國家為左發展殺人無咁嚴重,只係因為死既人同爭取民主無關,你唔覺得自己雙重標準？ 明明爭取自己利益同爭取公眾利益都一樣唔係錯事

Sorry for 1999
我意思係印第安人本身唔支持民主
同六四學生無得比較

唔覺
美國反恐誤殺平民、結束太平洋戰爭投下原子彈殺日本平民係出於高尚情操、殺印第安人係同民主無關
而中共殺害六四學生全因學生要求民主
係普世價值嘅敵人

Under Trump, US kills 2,200 civilians in Syria, Iraq

條友痴痴地架
民主>一切

死傷人數 編輯
1989年6月6日，中華人民共和國國務院官員召開新聞發表會，發言人袁木表示「初步統計」包括部隊士兵、大學學生、非法份子和誤殺群眾在內，有近300人死亡[257][258]。袁木還提到有5,000名中國人民解放軍的士官和士兵受傷，而包括違法暴徒和圍觀群眾在內、有2,000名平民受傷[257][259]。根據北京市警方的調查，在北京市遭到殺害的平民「包括大學教授、技術人員、政府官員、工廠工人、小型私營企業擁有人、退休工人、高中學生和小學學生等，其中最年輕的僅有9歲」[260]。而自中國政府於6月6日召開新聞發表會後，六四事件的實際死亡人數和天安門廣場傷亡問題便不斷出現爭論。原因在於中國政府展開軍事鎮壓後，便不斷控制任何資訊的發佈；之後則嚴格禁止在中國境內研究相關主題，使得今日對於實際死亡和受傷人數仍然不清楚。各方來源提供的傷亡估計亦有很大的出入，聲稱人數從數百人喪生至數千人喪生的說法都有[2]。

6月21日，紀思道在《紐約時報》專欄提到因為缺乏實物證據，而很難確認傷亡的實際人數，但也提到「合理數字應該是大約有50名士兵或警察死亡，以及400名至800名平民喪生」[261]。美國駐華大使李潔明則表示美國國務院外交官看見軍隊向未持有武器的群眾開火，走訪北京附近醫院後認為至少有數百人遭到槍殺[262]，而美國駐華大使館的員工也曾前往現場蒐集部隊殺害民眾的證據[263]。子女因為這次事件喪生的丁子霖、張先玲等人則共同成立天安門母親運動後，在中國政府阻止下持續嘗試調查死者家屬，並記錄死者相關資訊[1]；天安門母親運動確認的死者清單從1999年提出的155人、2005年提出的187人、2010年提出的195人[1]，在2011年8月共有202人獲得確認[1]。在天安門母親運動所蒐集的死者資料中，除了因事件而直接喪生的民眾外，還包括4名自殺人士、以及6月4日後因抗議活動而遭殺害者[1][264]。

另一方面，根據吳仁華對於戒嚴執法行動的相關研究，只有15名軍事人員經確認是因為遭到殺害而喪生[182]。在已經確認死亡原因的15名軍事人員中，有6名士兵是因為搭乘的卡車翻覆，車體隨後燃燒而喪生[67]；一名隸屬第39集團軍宣傳單位的攝影師因為沒有穿着制服，在拍照過程中遭到槍殺；以及在同年7月4日，一名第24集團軍排長因為心臟麻痺逝世[182]。剩下7名軍事人員的死亡原因，吳仁華認為應該是排除天安門廣場上的示威群眾時，在任務過程中陣亡[182]。

你自己問下人民主係唔係最重要啦

有邊句講錯不妨指出

我以前以為係大陸俾中共洗腦既人先會咁痴線去撐一樣野,估唔到撐民主既都一樣
你估連登等於出面既世界？ 可能你支持民主,你老豆老母都支持民主,咁你隔離屋? 你d fd? 係咪全部都支持? 全香港700萬人係咪全部都支持民主?
講到有民主個世界就會變烏托邦,最撚痴線講到殺d 唔係為民主而死既人係高尚情操,俾你班民主撚當權做既野一定同中共冇分別
世界冇完美架,唔係民主一定好,唔係共產一定唔好,唔好咁撚痴線啦

1.民主唔係解決一切問題的方法，無人話有民主就變烏托邦，但民主係制𧗾權力嘅最好方法；
2.美軍唔係因為中東人同日本人唔支持民主而殺佢地，反恐是甚麼你知道嗎？減輕戰爭傷亡是甚麼你知道嗎？
3.民主唔係完美，但共產國家一定唔work

點解你會覺得係高尚情操？美國出原子彈其實都減少左自己兵力既損失,可能只係一個單純既戰略決定。戰爭就係會死人,我唔會話邊個岩邊個錯,都無資格講,而你都只係由一個結果推論美國既動機係去保護日本人民根本唔合理。 打人果個想要利益,唔只自己既利益,係全國利益,比人打果個保護自己國家,其實都係為左自己國家既發展,無人係＂扺死＂既人。

宜家美國侵侵都話要限制難民,話起圍牆啦,又話唔比穆斯林入美國,佢目的咪又係保衛本土利益 都有人話佢咁做帶起種族主義,令人權倒退。咁你又認唔認同侵侵做法先？佢係民選總統bor 佢係唔係普世價值敵人？

1.無錯，戰爭就會死人，無平民係抵死而六四事件其實可以避免發生，所以我一直講這些事件不能比較；
2.而家當撈侵準備殺爭取民主的人？

民主好似一種藥,藥係用黎醫病,但如果副作用太大,會令病情更加失控,無人會想食 唔係民主有問題,係時間問題

1989年就係引入民主制度的良機

1.首先個個都知專政既對立就係民主,但係你要制衡權力既原因係乜? 就係因為你第3點所講你認為共產主義唔work? 你係乜水啊
再講中共依家行既係乜撚野社會主義,呢個世界仲邊到有共產. 而事實就係呢十幾年中國的確發展得好快,硬件上既進步係有目共睹.
2. 你係扮無事定點 "美國反恐誤殺平民、結束太平洋戰爭投下原子彈殺日本平民係出於高尚情操、殺印第安人係同民主無關" 咁撚樣既野都打得出你覺得你好過下令64屠殺既人幾多啊民主撚

如果共朝=長和系 建制派=百佳
仲有咩好問

1.無話要拎咩黎比較,我一宜到尾都係表示,唔同既人都會為唔同既事（公眾/私人利益）出黎爭取,只要佢地被殺都一樣係受害人,只係過程唔同 所以其實天下烏鴉一樣黑

2.唔係,但佢都係令人權倒退wor,你又認唔認同佢你普世價值既敵人先？

1.The Separation of Powers – Why Is It Necessary?

2.共朝一日解決唔到權力交替問題，亡國係必然嘅事；
3.不如你諗下點解要反恐、點解要投下原子彈先啦，你估美軍好似中共咁中意殺人？
4.至少無人因我而死

民主就係好? 唔好講1989啦,即使依家中國都係民智未開啦,假設中國14億人每人都有投票權可以選領導人,你肯定d 候選人唔會買票? 中國大把文盲
即使冇以上情況,你又點肯定選出黎個個唔係庸才?
隔離台灣有民主啦掛,咪一樣周街大學生拎55k人工
我唔係撐支共政權但你講到中國有民主一定好會唔會有d 戇鳩

1.你明唔明殺爭取民主的人是現代社會最邪惡的罪行?
2.所以已經有好多人反對當撈侵，不過佢一日未殺爭取民主的人，一日未犯下現代社會最邪惡的罪行

1我就唔晒時間睇啦,你自己睇乜撚野馬克思,列寧夠可以搵到一大堆共產好處啦,賣花讚花香有意思咩
2 只係你自己個人猜測姐,97回歸前有邊個香港人會諗到人仔會值錢過港幣？
3要幾冷血既人先會打得出殺人係高尚情操,仲要唔係死1,200百人既事
仲有上面巴打都講左美軍原子彈係要減少自己損傷,有冇聽過神風敢死隊啊

題外話你係咪國師陳雲 fans

1.你個人都幾自我,你覺得爭取民主既人高於一切,所以邊個殺佢地就係邪惡
相反無辜既人就係抵撚死,對爭取民主冇撚用
係咪咁
2. 你自己又要講普世價值,依家樓上巴打問你最有代表性既民主國家總統侵侵限制難民令到美國有2種唔同既聲音,咁究竟要幫邊面先係你所講既普世價值啊

1.如果有民主制度，選民可以有機制送走庸才，民主選舉無擔保選出明君，但保證選民可以修正錯誤
2.美國一樣有人失業、有乞兒、有罪案、只有愛國愛黨人士先會常常講有民主制度就無人失業、社會大同

1.你拒絕面對現實我都無符；
2.共朝可傳幾多帝係無人知，不過實有一日亡國；
3.唔夠你支持六四屠殺換取「穩定」發展冷血；
4.唔係

1.你咁對比有咩意思,我為利益殺左個民主人,你殺左爭取自己利益既人,所以我比你邪惡。 但其實都係邪惡

2.證明民主制度下一樣有機會選出你所講普世價值既敵人 美國人仲要比中國人教育水平高咁多都會選出一個咁既人 中國人都一樣可能會 民主係無解決到問題,真係可以解決緊問題既係人

修正錯誤？要浪費幾多人力同物力,再選出黎係咪又一定會好?仲有你迴避晒我上面講既中國行民主有可能出現既問題
2.無啦啦彈句'愛國愛黨人士先會常常講有民主'有咩意思,我一路強調緊民主同社會主義2者都唔係完美,反而係你自己一路講民主一定work過其他制度,仲要講到冇為民主出力既人性命一文不值

1.咁我google馬克思,列寧主義出黎你係咪會睇晒佢
2.凡事都有可能既正如貞觀盛世咁強大唐朝都滅亡左啦
3.冇人講過六四屠殺換取「穩定」係正確,反而我越黎越覺得你係紅衛兵,邊個反對自己就屈佢係乜乜乜

我意思係民主只係一種方法,真正重要既係負責執行既人,換湯唔換藥係無意思 訓先

1a.唔駛人身攻擊，唔信周圍問下人或者多d睇報紙;
1b.我意思並唔係因佢地對爭取民主無用所以應該死，自己從頭睇番資料吧；
2.民主國家就係可以有多元聲音，如果美國選民不喜歡當撈侵施政，下屆可以用選票要他不能連任

1.你係全球人類的敵人而我只係個普通殺人犯；
2.民主制度係權利制衡嘅機制，選民發現唔對路可以修正錯誤

1a.自我都算係人生攻擊既話我向你道歉
1b.'美國反恐誤殺平民、結束太平洋戰爭投下原子彈殺日本平民係出於高尚情操、殺印第安人係同民主無關'
即使你冇打明佢地應該死,但你打既野意思根本係差唔多
2.你唔好轉移視野啦,你自己又要講普世價值,依家樓上巴打問你最有代表性既民主國家總統侵侵限制難民令到美國有2種唔同既聲音,咁究竟要幫邊面先係你所講既普世價值啊?

1a.咪講咗民主選舉無擔保選出明君;
1b.文盲無投票權？文盲一定無知識？
2a.民主制度係權力制衡嘅機制，講效率可能不及獨裁政權或封建時代;
2b.「冇為民主出力既人性命一文不值」完全係你誤解

五毛list班人一個都無入

1.不如你睇清楚我打既野先回啦好嗎?我未打過文盲冇投票權,文盲亦都會有常識,但係大部份文盲見識比讀書人淺短,更容易俾人買票,更加唔好講讀過書既都會出賣自己既選票,你明未?
2a.你都打左好多次,sell夠架啦
2b.咁不如你講下點解美軍殺人可以係高尚情操

1a. 咁又唔駛道歉
1b.咁可能係我寫得1999，我意思唔係佢地應該死；
2.民主制度就係容許多元聲音，點解國土安全vs移民政策一定要二擇其一代表普世價值？

你又講到民主係普世價值,咁你不如解釋下乜野叫普世價值啦,唔係你自己定義架嘛

1.你點出了司法獨立的重要性，如果有人買票，執法部門可繩之於法，再由法官判決，但如果法院要為當權者服務，咁買票勝出得到江山就可以權傾天下；
2b.誤殺平民係為了反恐，反恐係為了世界和平。投下原子彈係為了減輕戰爭傷亡

民主制度、出版自由、言論自由、三權分立等

2013年8月，香港《明鏡月刊》第43期刊出了據說是中共中央「九號文件」的全文，內文宣稱「在西方國家經濟、軍事、科技長期佔優勢的情況下，這些論調（宣揚普世價值）具有較強的迷惑性、欺騙性，目的在於混淆西方價值觀與我們宣導的價值觀的本質區別，最終用西方價值觀取代社會主義核心價值觀」。

Good night 先，明天繼續

1. 你點查出有人買票?邊個買票?你點保證檢察部門既廉潔性,尤其係由古至今已經有貪污習慣既中國人.中國行民主根本係弊多於利
2. 咪九唔搭八啦,點解美軍殺人可以係高尚情操?
用原子彈殺日本人worth過日本人殺美國人,即係日本人抵死D定點

普世價值呢樣野本身就係一個議題,你自己就講到實牙實齒咁

成串野用一個詞黎形容：阿Q精神
你既prediction 仲係基於30年前既美好願望黎睇，咁你已經會fail
果d咩「中國會一直咁變好」既論調唔該收皮啦

Oct 24近期活躍五毛
0群龍共舞
1天才小釣手
2三色貓
3JR
4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯
6dewi
7優美開始
8D_wade
9吾系甘開心牙
10RedBaron
11侵b
12小翁翁

1.這不是不推行民主制度的藉口
2.上面提過日本「一億玉碎」計劃

而家權力點唔和平更替？

習近平願意交出權力嗎？

佢好奇怪，關於中共嘅就抱著會不斷變好心態
關於民主制度就抱著咩壞事都會發生嘅憂慮

yo

無人咁講過中國會一直變好 有條件變好同一定變好係兩回事 只係話中國既法制根本支撐唔到民主,雜大大反貪咁耐但貪污腐敗仲係好普遍,正如港英時代警權咁大,但就算果時有民主選港督,係唔係就一下子解決晒所有問題？貪污既人繼續都會控制晒社會各層,玩法照舊

民主係一個方法,只要仲係果班人玩,結果都係一樣。正如中共馬上倒台,即日行民主,好快又係中共班人玩番,因為佢係社會各層既影響力仲係度,錢,勢力仲係呢班人度。

而當一個國家仲有咁多窮人,錢可以操控既野太多,所以每個國變成民主的過程都唔通,用既時間都唔同,你格硬將英美果套放落中國,其實無意思,時局唔同,掌權班人唔同,天時地利又唔同,無得比。民主係無得換湯唔換藥

正如中國馬上行民主,更多工人會出黎為自己爭取權益,福利,呢件事理論上係好事,但中國要keep經濟發展,唔可以比你成本升得太快，直家好明顯中國就係將發展放第一,其他普世價值全部唔理。而我覺得到中國一日富強左之後,民主都未必係首要任務,起碼搞番好個環境先 係環境問題下,民主都係小眾福利

竟然9頁都仲拗緊，仲未變人身攻擊

建議拗完之後搵人整理下雙方主要論點，出個Q&A post 長期置頂

咁你咪講下除左港獨，仲有咩出路
其實抄人都唔大問題，抄得柒先大問題

已經有人狗前狗後啦

同埋即使你吹衰港獨，都唔會改變支那唔會變好既事實
所以我唔明你係呢個post針住我港獨既立場為咩

利申太長冇睇曬

點解港獨係香港出路?
因為對香港種種破壞既根源就係共產黨
脫離中共掌控 點解唔係出路?
而你predict緊中國有機會變得好 唔一定變差呢個推測咪仲荒謬

你知唔知點解我話你仲停留左係30年前，你試下將呢篇野放返係1990既情景果時都係完美match
亦都即係你無結合返支那既新形勢新意識
今日既支那比起30年前多左一堆野，主要係「中國意識」同其自我認同
如果不理會呢點，你所有野都會fail

同埋一點：支那係共產國度，你唔可以拎正常人logic去睇，你話共產黨令到13億人有溫飽，但出於現實需要（佢認為既現實），現在寧願支那人食薯仔捱肚餓，都唔會比佢地食牛排
你既prediction放入共產黨既角度睇，只要得閒餓死下幾億人，咁支那可以永遠唔使搞民主

我無話過中共會變好,一直講緊本錢 你要係中國行民主，就好似係一間舊式廠房引入新技術,宜家間廠管理層,技術人員都係由共產黨全面負責。咁佢係老屎忽,佢必然反對你玩新技術,一黎佢會質疑成效,二黎佢可能會有利益損失。所以佢會用權力迫使其他員工支持佢地既立場,而當中甚至有人係指支持舊式做法 正如香港都有一班廢中廢老支持共產黨

所以要用新方法必然有過程,而家管理層就要追你交貨要你密密做,唔係分分鐘比人cut單,到時無糧出。工人今日都係為食飯組

最後變唔變到,係要等呢班老屎忽走果日先知,正如你識講民主係普世價值,共產黨呢一代,下一代,到你個孫果代一樣總會有人被呢一套影響。你覺得中國已壓打壓左民主好多年,其實都不過換左兩,三批人,民主思想根本都未植根係中國人心中,民主對一班中年人老年人而言都不過係新＂技術＂,香港果班都未完全支持民主啦,何況大陸？都係果句,民智未開

我唔介意人質疑既
不過係唔係離緊題？
宜家比人感覺你係到對人不對事

我都想知禍港 個禍字 禍係邊度?? 你既定義係咩?
邊班人會因為港獨而利益受損? 失去權力?

你明唔明,30年前到今日,時間好似好長,但共產黨權力都只係交替左幾次,而個個都仲係老屎忽,根本佢地過半世人心中行既都係共產主義,無半點民主成份,佢地會甘心交出權力比發展民主既人？但你都知,六四出黎爭取果班人就係知識份子,今日對比三十年前,中國既知識分子必然係多左,因為中國發展多左,經濟好左,教育好左,同西方國家接觸都多左,但呢班人會唔會帶民主思想入共產黨定想永保共產黨？邊個知

但呢一輩人開始有民主呢個觀念,好似當年香港陳巧文出黎支持西藏獨立,連登都未出世,高登邊個唔屌到佢出汁,話到佢禍國殃民,人人得而誅之 但佢都引起左好多香港人心中獨立既概念,香港今日對比當日,其實都多左人講獨立問題,但都係未成為主流意見,到今日好多年青人都識屌共產黨,都係一個過程

而香港政權已經交替得快過中共好多,但講獨立既人根本都未滲入到社會各層,但又陳巧文帶起疆獨討論,已經過左十年,佢當年受各大媒體,網民囗諸筆伐,正如六四義士出黎做先行者,今日香港一樣未還到佢一個公義,何況大陸？

哈哈,不過到目前現實觀察係,支那所謂中產有錢人讀過書既人先最擁護共產黨,不只口頭上,甚到仲識用大篇知識理論為共產黨護航 (雖然自己都爭住移民)

如果港獨成功可以完全唔受共產黨制爪,無人會受損,但事實香港做唔到,由香港一直既發展黎諗,香港一直唔係一個可以自給自足既城市,好多野都係靠進出口,今日香港人食飽住暖係因為商貿好,但如果中共插手,一切難度都會大大提升 因為現今中國係國際影響力太大,好似同台灣建交=同中國斷交,邊個會願意咁做？邊個國家又會為香港放棄中國？？

港獨而脫離唔到共產黨控制,全港人利益都會受損

正如一部份港人都會覺得香港好快全面同大陸接軌而移民

出現了,鍵盤講獨
連加泰人都獨立唔到香港人講獨立
你願意為獨立犧牲d 咩啊

算數啦,呢班人就好似你同藍絲講民主講言論自由一樣,成個po 樓主就係一直重覆"民主是最好的"
只要有人唔認同,就想屈你係五毛(8-9頁).
同舊時班紅衛兵一樣,我覺得你反革命就捉你出黎批鬥你,不過唔同既係紅衛兵係政府授權,呢班人網上叫春
開頭都唔信有乜野外國勢力,覺得係中共同五毛作出黎反民主,直到見到樓主開po
呢段野唔係打俾你睇架樓主,同你講都晒鳩氣
皇天擊殺 天滅中共 香港獨立

講得出殺人係高尚情操就係你要既民主?
一言堂就係你既民主? 仲同我講包容
究竟你係真心定假膠

打個比喻,共產黨就係黑社會,你香港就係一個小頭目,你會唔會係咁聲勢浩大既時候話去出去另起爐灶? 唔比你獨就直接斬死你,解放軍解放香港,取消一國兩制。比你獨都要斬你左手右腳,得閒就搵人搞尻你,掃你檔口,你又點係國際社會點立足呀？

我邊到無視人地既理據？
相反你針住我港獨既立場就人人都睇到

午安

我都已經講左，支那成個國家係捨棄左知識份子，仲點樣可以滴水穿石爭民主？
有個人就好似你咁諗，結果到佢到死果日先明，臨死前佢終於認清事實 放棄成個國家，希望他人能夠幫助佢老婆逃離支那國，呢個人就係劉曉波。佢既下場，就係你口中果班知識份子將來既下場
你講既野完全證明左你仲停留係30年前既美好願望，你估支那人唔知共產黨有問題咩？佢地知架，但現實上佢地唔同共產黨發生關係，佢地根本無法生存，更遑論話民主入共。你睇返習呢5年清洗既打貪人，全部都係過去改革開放30年既既得利益者，因為黨中央要完全禁止任何民主入共而和平演變中國既可能性，同時唔再需要西方國家所每入既技術

邊個屈你係五毛呀？
唔面對現實都唔使轉移視線呀

同埋一點：樓主呢個post係主講支那既
我唔想比港獨/反港獨騎劫左個post
歡迎各仇家轉移玉步
出面開post手再嘈

自己爬下上文咪知係咪講緊你
唔好咁玻璃心啦

咁要分析 梗係要蘋果對蘋果啦
世界上最大民主印度 Vs 世界上最大獨裁中國
兩個國家一開始無論係軟件同硬件都係一擔擔
其實你1-9頁好多論點可以拎印度既種種泥做supporting arguments
我諗可以睇少樓主幾頁廢話

如果有民主制度，國家未必會容許高速發展破壞環境，所以民主制度並唔係「小眾福利」

1.幾時屈你係五毛？
2.而家點批鬥你？bam咗你？扣你分？禁言3天？
3.我嘅政治取向特別，你當我天真啦，我傾向「袋住先」

如果照你咁講,你不如期待支爆之後共產黨倒台好過 因為你已經將共產黨定義為唔會有改變既政黨 ,姐係共產黨一日係執政黨,中國都唔會有民主 你目的係要消滅共產黨 除左經濟崩潰之外,我諗唔到中共係近幾十年會有倒台既可能性

1.共產黨千秋萬世，權力係唔會更替
2.0
3.我就係法

反恐點唔殺人？結束太平洋戰爭點唔殺人？
但八九六四時就真係可以不殺人
一言堂？你咪繼續暢所欲言

何出此言？

男人老狗自己打過乜都唔敢認?
先係話美軍殺人高尚,對比起黎六四為爭取民主而死既人係不值,之後一路同政府高官一樣兜黎兜去
仲有#181 "五毛list班人一個都無入" 見到關愛座hunter 留言就趕唔切quote 想打我地做五毛
仲要唔肯認,肉唔肉酸啊你

五毛list班人一個都無入
你點推論到自己被人話係五毛？

唔係因為六四死嘅係「自己人」先係人
而係六四學生係因爭取民主被殺
如果印第安人、中東人同日本人係因為爭取民主被美軍殺
相信全球一定會譴責美國

同你所講既高尚情操一樣係到兜兜兜唔肯認
不過我都係打俾入呢個po 既人睇姐

好似isis 咁,佢地係為真主而死,係高尚既

ISIS係恐怖份子

1.邊個話民主一定好，雜種做得好咪做來去囉，好過選件侵侵啦
2.最緊要宜家有錢搵，六四班學生成功，今日中國就窮過鬼/分裂左/成為美國契弟啦
3.人大話唔違反，最緊要坐車方便

違反基本法

游b 比人DQ 果時你班柒頭個個不了
收皮la

1.習生之後呢？
2.又係殺人換穩定發展理論
3.即係佢大晒

無錢，愛莫能助

屌你想攞正面例子都唔係攞雜種啦下話

就係講緊你個大腦同isis一樣啊屌
越睇你越似d 藍絲,民主版

有咩唔好

我只係講個現實你聽
唔信你試下出去譴責美國人迫害印第安人、美軍投下原子彈殺日本平民、美軍在反恐戰爭誤殺中東平民
睇下有無人響應

你講現實會唔會諷刺左小小
你唔係鐘意你覺得咩

爭取民主制度=受國外反華勢力嘅邪惡分子 所以該殺
之所以中共係普世價值的敵人

因為中共違反普世價值
美軍（除迫害印第安人外）係為全球人類安危著想
正所謂得道多助

中共轄下人民敢怒不敢言，豈能作準？

你咪係到九唔搭八啦,一路講緊美軍迫害印第安人、美軍投下原子彈殺日本平民、美軍係反恐戰爭誤殺中東平民同中共六四一樣,天下烏鴉一片黑
你就係到轉移視野扯東扯西,同班政府高官一撚樣
又講到美軍做既野係高尚,反而六四死個班先不值,同ISIS一樣
我絕對懷疑你係假膠真藍絲

咁就抵死la

1.點解美軍同中共一樣？呢個分別講到口水乾；
2.六四學生同ISIS一樣？你知唔知自己講咩？
3.我反高鐵都係藍絲帶？

唔識咩叫「硬道理」

你既論點:唔係為民主既話殺佢地就係高尚啊嘛,所以話你同ISIS一樣啊,你明唔明啊中坑藍絲帶

你呢d就真真正正係斷章取義
我已經多次表明除迫害印第安人外，美軍係為咗全人類安危著想先出手

唔通唔敢面對美軍殺平民先係支持民主制度的好榜樣？

睇樓主就知中國行民主係100%仆街

講既係民主
做既係專制
就係樓主

請舉例說明

舉咩例都無用,你已經將美國所以決定定義為正義 如果當初美國炸既係香港唔知你又講唔講得出美國係為左保護中國人呢d說話

美國人除迫害印第安人一事外，所做的事都係為全球人類安危著想，請反駁

仲可以點反駁你,為全球人類安危著想係佢講既理由,你已經信到十足,舉多一千個例都係無用 好似我宜家企到硬支持日本當年想建立東亞共榮圈,真係想亞洲共享繁榮,唔係美狗炸日本,而加中國仲繁榮 當年日本侵華盧溝橋事變都一定係伸張正義你

不如你移民做美國人啦

佢就係冇錢先係到FF高潮姐

笑人草原民族幾千年循環 一片空白
其實自己都係一樣

大佬呀，你指控人都唔該有少少根據啦
頭9版連「五毛」兩粒字都唔見
咁都可以話有人屈你毛，即係你玻璃心到咁，我無話可說啦

你有樣前提已經fail左，香港仲有咩聲勢浩大？
我都係認為港獨左後香港要付上好沈重既代價
但當唔港獨啦，香港唔通唔使付上同搞港獨一樣既代價？甚至可能比搞港獨更多

事實上就係你港獨就會比人打壓
加泰實例證明唔work, 就算work你都要用多幾百年
歐美都唔會支持, 你仲用咩打飛機

你支持真普選都仲有人會buy下

留名睇唔撐港獨=五毛

我意思係中國聲勢浩大,唔只中共唔想比你獨,連一般中國市民好多都覺得你地係搞緊分裂 唔信你去大學問下內地生點睇港獨
其實睇你點衡量代價,你將民主秤到咁重,你咪覺得港獨犧牲唔大,但事實好多人將利益秤得更重

同班講獨咁認真做咩啊,聽日咪又係準時返工
由佢地ff下啦,總有一日會天降民主

碌返上#18x 睇真d 啦撚樣
冇人講你爭住柒,把自己看得那麼高

起碼我真係講緊事實
總好過你係到比他人一個假希望
如果話相信香港獨立係on9，咁相信民主中國/共產黨會自我改良既連on9都不如

好老實講支那有定無民主我無咩所謂，唔搞到香港就得
始終大陸有無民主都係睇佢地本身，如果佢地唔破除大一統迷思，唔去解構「中華」「中國」等概念
唔好話300年，比多3000年都係同宜家一樣

不過，如果大陸既人

錯誤類比

始終唔明點解你會認為人地話你係「五毛」

你又何嘗唔係呢

你做定唔做港獨，共產黨都屈你係港獨架啦
唔通唔講港獨就唔會比支那打壓？
加泰雖敗猶榮，因為個餘波正急速擴散
加泰獨立既最大阻力係EU，而加泰正正為疑歐派提供哂口實
所以佢地仲未輸哂，只要黎緊EU一散佢地有機會

如果我係柒，咁你地係咩？
唔夠人講，就出黎扮可憐話有人屈你地毛
當我講錯咁點？樓主話無屈過你地毛
佢有無講錯？

你笑緊你自己？

點扮可憐法,你要標籤我係五毛我都冇計,我只係陳述樓主打過既野,亦都係事實
樓主話係就係,樓主話聽日中共死清光你又信？
乜撚野logic,仲講獨

笑緊你啊講獨鍵國,你以為全香港人都關心有冇民主?有樓既都係要個社會安穩,唔好損害佢地既利益
唔好乜都你以為就當事實,繼續沉浸係自己既獨立夢啦,聽日準時返工啊

自己睇十次iOS版#181啦

晚安

我支持港獨唔係因為民主，而係歷史所趨，世界所望
港獨本質上係種信號，對人類文明世界既警號
中國既形勢牽動香港局勢
中國再列寧化/極左化同香港民族主義興起係成正比關係
香港人由08年時既大愛中國，為中國而自豪，到16年既支那宣誓
中間8年時間迫到香港民族主義由愛中，走過反黨，越過反中，最後企上反華既位置，同台灣人 越南人 並肩
香港一連串舉動就係反證緊支那走回頭路/走向再列寧化既道路

港獨犧牲絕對係大，不過起你有機會有回報；當咩都唔做，跟住支那去夾邊溝果時，到時連選擇機會都無

唔洗一大段講獨理論既,我要睇唔識search 陳浩天？
家人 性命 財產,你願意為獨立犧牲幾多啊

屌你老母

隨住時間推移，可以睇下現實既
你覺得所謂既安穩生活仲可以keep到幾耐？
香港人不嬲都係猶太人黎

維也納的猶太銀行家在毒氣室門口嘲笑愚蠢的同伴不懂政治，以為升官發財的納粹黨人不可能像街頭混混時代一樣不講理，結果係咩？

你又覺得可以安穩幾耐？ 你自己既推論就係唔會安穩得耐,同個班幾年前話會支爆既人一樣
眼前有安穩會有人捨棄去講獨？
有既,買唔起樓個班囉,不過700萬人入面佔到幾%
提過你好多次唔好乜都你以為啦,你當自己邊個啊

我話左係咁點？
你係咪跟住我黎？
話埋比你聽我單單都有出去出過去又點話？
你問呢個問題既時候，有咩意義？

搵猶太人黎比？ 德軍係見到猶太人就殺,你覺得同中共與香港有得比？ 香港民族黨班人係咪相安無事?
相反呢個po樓主痴線到美化美軍殺人係高尚,就有得同二戰納粹揮下

點解我要跟住你黎？ 唔好又你以為所有人都講獨啦
人係自私既動物,自物利益行先,要獨立唔係叫下口號就可以
你單單出去咁又點? 證明你付出左好多? 到你家人性命財產有威脅你覺得你會堅持講獨咩? 唔只你，包括所有香港人
唔肯面對現實既係你

又斷章取義

明既，都好食好住
國際評級降低香港等級 關我鬼事咩？
外國人入唔到香港境 關我鬼事咩？
有香港人係香港境內比支那國安捉走左 關我鬼事咩？

總之唔搞到我身上就得啦

最初，他們來抓共產黨員，我不說話，因為我不是共產黨員；
接著，他們來抓社會主義者，我不說話，因為我不是社會主義者；
再來，他們來抓工會會員，我不說話，因為我不是工會會員；
後來，他們來抓猶太人，我不說話，因為我不是猶太人；
最後，他們來抓我，已經沒有人能為我說話了。

其實你已經答左我既問題
你估我唔知香港人既習性係咩？我係唔知就唔會講猶太銀行家既故事
其實你一路包庇緊 自私自利 呢個行徑
係唔會改變現實情況
你出到幾多理據去駁斥番我講既野？

係唔係斷章取義大家有眼睇放心啦

係呀，有白底黑字做紀錄

現實就係大部份人都係咁
有錢既唔洗講,窮到燶既自己都未顧得掂仲同你講講獨
唔好乜都你以為啦

咁你打算點阻止？用自由意志阻止共產黨進行中港融合 ？
現實係香港係1997年已經回歸中國
50年不變只係一個過渡期,一國兩制不過係安撫緊嚇到賴屎既香港人 睇到未來果班人一早移左民
只要中共一日係中國執政黨,香港就唔會獨立到 你又打算點推番呢個政權？ 定你覺得中共會同你講道理？

你仲未明,全香港有腦既人知中共搞緊中港融合 佢地反對獨立唔係只係因為自身利益未被剝削,佢地更怕共產黨即日落黎攞晒佢地宜家有既野 十年後死同即死既分別,除非香港搵到方法抗衡到中共 你講咁多,你諗唔諗到方法？你有你就係香港國師

呢個你應該問樓上果位
目前而言，係無任何方法去阻止，因為人唔衰一鑊勁係唔會知衰

真係有班人真心相信共產黨會自我改良架
至於方法係就係有既，不過咁，肯唔肯捨棄？

正如好多人覺得香港言論自由不停收窄緊,但你今日係連登屌中共都無人搞尻你,到你真係搞港獨同中共傾唔掂數,中共出解放軍落黎接管政府,你覺得以後你仲可唔可以講你今日係呢個post講過既內容？

定你覺得中共唔會搞你比你港獨？ 可能性仲低過今日全中國共產黨員出街一齊比雷劈死,共產黨即日倒台

睇你要捨棄咩,如果你用人命換民主,我覺得你好偉大,不過你唔好係香港搞,約埋義士番天安門搞,我唔想係香港見到坦克碌港豬 起碼我唔願意,我唔想死,我全家都要食飯 我諗大部份中立/反對港獨既人都係咁諗

人性本來就係自私，我講事實就係包庇
最可笑係你覺得自己好無私好偉大為港出力,正姑我上面所講啦到你真係覺得自身/屋企人安全有問題既時候你咪又係好似梁天琦咁,不過你同梁天琦仲差好遠

呢個你應該問樓上果位
目前而言，係無任何方法去阻止，因為人唔衰一鑊勁係唔會知衰[/quote]
你知就好啦,仲係到鍵國
慢慢等你所謂既'唔安穩得幾耐'啦

香港人點樣包庇中共 ？香港人比人踩到上心口都係敢怒不敢言 正如好多港獨派係連登講港獨還可以,叫你露面係媒體前面講,有幾多人夠膽 中國封殺左,你連關都過唔到 ,你港獨搞唔成,遲d中港真係完全融合,你走到就好,走唔到第一班比人清算做政治犯坐十幾廿碌 邊個濟？

恕我正言,佢都係講就兇狠姐
你講得好岩,好多港獨派係連登講港獨還可以,叫你露面係媒體前面講,有幾多人夠膽

睇下香港人既民主幾廉價 發覺自己講生命已經太誇張

即係咁既，係你先問起我做過咩咩咩肯做咩咩咩，答左你就話返我自以為是 哂命 ，咁你講哂啦大佬
所以我一開始就問你，你問呢個問題到底有咩目的？
人性唔止係自私，正所謂虎毒不吃兒
你唔正視人正墮落，仲要為頒讚，呢個亦都係事實
而且咁都唔會改變到現實一直一直變差既情況

各位愛國愛黨人士，轉一轉話題
你們點睇「拉布」？

咁你咪睇下仲剩低幾多時間
如果我呢種係鍵國，咁你期望支那會自我改良咁係咩？

一句講晒,你覺得港獨應該點搞,香港先唔洗比共產黨搞到雞毛鴨血,點應付解放軍,點應付中國貿易制裁？點係國際社會站穩腳步？
解決唔到,港獨？不了

人性自唔自私同虎毒不吃兒有乜野關係
仲有我點頒讚人性既墮? 正視下現實好難咩講獨
係啊我問你肯為香港做D乜,不過我問你前已經有左定律"到你真係覺得自身/屋企人安全有問題既時候你就會縮沙''
你當然可以否認話自己幾咁偉大無私為香港拋頭顱灑熱血啦
不過都係個句,講就兇狠

你呢種唔係鍵國係乜? 講到為香港好就一定要獨立咁, 咁想問下你獨立個進度去到邊呢?
唔係唔支持港獨既人盲覺得支那會自我改良既,唔好又你以為啦
我個人睇法係中共永遠都唔會俾中國有民主,我都唔支持中國要有民主原因上面已經講過,依家既香港只係提早係2047前中港融合

又係一個猶太銀行家

講經咩,香港民族黨之前已經度好晒香港建國後既國策啦
不過係未學行先學跑,獨立根本十劃都未有一撇
睇下賽德克巴萊反打日軍統治既代價係乜
香港人10個有冇1個肯付出呢種代價?講就兇狠

最好中共就大洗牌,分晒誠哥家業俾香港人
人人有私樓住,到時就冇人再吹噓民主啦

你明唔明,你係已經反抗唔到 你成日覺得香港人未發覺自己已經水深火熱,但其實全部人都已經知,只係佢地唔想死住 你講到自己咁沙port,你幾時番大陸收共產黨皮？你又有咩計劃？係連登叫人反共就得？方法呢？講啦

咁你係咪 自以為是緊？
人自私極總有底線，自私唔係人性既全部
港獨難唔難 呢d野開始loop緊同一個問題同一個point
反正時間一到，總有其他人迫你再自私唔到

Sor呢番說話只係我對你講，唔使拖其他人落水
你講果堆野又係「中國會變好論」，事實上咁樣搞比多3000年，中國一樣唔會有民主

唔係，你上面果位已經好明顯唔係

佢係覺得獨立唔值得做姐 不如講下實際你既計劃先啦,就算全香港人都出黎支持,你又要有計劃,係咪？

最低限度要先成立民團先
係有能力反制到支那打手既民團
亦都係建軍既第一步

另一樣要開救國委員會，要filte哂所有共諜 地下黨員，比到人民共商國是

當做到咁上下時，就要睇東亞英格蘭會有咩舉動
不過最少都係5年後既事

唔好講到民主世界完全冇社會問題啦
俾著你依家有樓過住安安穩穩既生活,邊個會冒風險去行民主路搞獨立啊? 又你以為?
個個時間咪就係中國經濟崩潰到晚清咁,凡事都有可能既

不如你quote 返我幾時講過中國會變好啦鍵國派
我一路都講緊民主同社會主義各有好壞,我只係唔同意你話中國好快就會變成唔安穩既國家姓,又想屈打成招啊?
中國會唔會變好我就唔知，但事實就係呢十幾年經濟起飛大家有眼睇

好想知邊到會買到武器,同埋有幾多人肯企出黎拎起槍枝,700萬人vs14億人要開始了
想像總是完美的

無話過民主社會無問題
你d左膠行徑都好選擇性下
老實講，去到晚清咁已經係幾好
但支那既下場會更慘

現實就係好多左膠,我講現實出黎你又唔係接受
其實你有冇諗過唔係眾人皆醉你獨醒,而係你自己想像力太好

晚清都可以叫好,咁北韓都好過支那啦

唔係話想潑你冷水,你覺個你搞咁既社團,中共會被蒙在鼓裡？港獨議員三個月都未玩夠就比人釋法踢番出黎,你肯定你個地下社團五年內唔會比人取締？ 五年？分分鐘變埋愛國委員會
如果真係成立社團,三個月都比多你

加泰獨立民意支持都唔少 佢地獨立都蘊釀左咁多年,今日有邊個周邊國家出黎支持加泰,幫佢地對抗西班牙？ 毛都無條呀

呢樣我對你同另一位巴打講既
支那已經過左頂峰，好快所有人就要作出選擇

電影都有啦,反清復明,鹿鼎記

你要講支爆就自己出去開新po啦,你以為
專業分析師都未必岩啦,你當自己係愛國斯坦?

同國師d 打j po 一樣,國師真係多教徒
皇天擊殺

你唔係諗住仲靠議會資源去做掛
所以個委員會一定要講 圍匪反共，圍攻匪客，人民戰爭

呢種野所需要既唔係好需要廣大人民既支持，而係團結性，講求短小而精巧

講起又似

「對付一啲蠢嘅人就絕對唔可以對佢哋講真說話，要用宗教形式嚟到催眠佢哋。令佢哋覺得所做嘅嘢都係啱嘅，所以反清復明(港獨)只係一個口號，同阿彌陀佛其實係一樣。

要反清嚟到搶番晒啲錢同女，係嘛？根本復唔復明(港唔港獨)就係多舊魚關人鬼事，得㗎喇大家聰明人，明白，繼續」

過左頂峰，無話即爆wo
不過咁，只係到時每個人要作出選擇

其實我講既野唔係我作，台灣同好多英文傳媒都轉緊風向
只係左翼為主既香港唔多覺咁解

香港有社團條例,你註冊就見光,你唔註冊佢一發現就可以搞尻你

呢個post大開眼界 我自己非建制 如果評分 我會俾建制言論9分 非建制言論1分參與分

民族黨咪呢個style
不過佢地睇黎捱到

日本唔止過左頂峰,仲衰退左咁耐,日本仲算唔算亞洲第一強國
媒體影響力真係大,幾多人人云亦云,事實證明中國行民主只會仆街

心入面評分好啦巴打,一唔小心就俾人打成五毛架啦

民族黨講獨咁耐有咩實際行動未

人地波蘭，愛沙尼亞 就係咁去抗共
不過地方唔同咪要tune 下

呢d 「良禽擇木而棲」既思維好快唔再work架啦

true

咁咪睇下日本同支那剩低d咩
支那之所以會衰退係因為鎖國，脫離國際體系

其實講左咁耐，一樣野已經可以概括哂：好多人都唔信環境智惡劣到呢個地步
咁好多野已經講都哂氣

香港人唔係

因為共產黨仲將香港某班人打成「民粹」「恐怖主義」「法西斯」
咁最少香港仲有一線生機

咪話樓豬呢種人唔會同中共鬥到
同中共講一国兩制...
笑撚死我，人哋中共做乜撚嘢跟遊戲規則

眾人皆醉你獨醒
有你帶領我地鍵國,香港就唔會變太平天國

唔係知唔知宜家環境有幾差既問題,而係佢地認為搞完會更差,你明唔明

你成段野真係好有營養

1.你除左西安事變之後有邊次權力唔係和平更換 共產黨驚過你呀 有人搞內戰

2.64死左好多人 咁又點 代表d咩 答完你死左好多人然後呢？來表達d咩？搞革命係要流血？中共好拽拽豬？

3.點睇港毒違反一國兩際？另外答番你問題 需然我好以下下串鳩你撐中共但我事實上唔支持一地兩檢設係香港地底 原本有更多更好方法 只能夠講我地只係一個特別行政區 中國要慢慢伸手埋黎干預香港政務係必然既事 人地係主我地係僕呀

同你不相伯仲啦,乜都你以為

1.更正為南昌事變

如果係習之前既話，咁你講既都岩
習之後，就唔係咁

一句講晒,你開post動機係咩？要共產黨倒台定支持獨立？我就覺得你兩樣都唔會做到

同佢講都晒鳩氣既,我上面已經答左佢啦
依家過住d 安穩既生活點解d 人仲要豁出去搞獨立爭民主,就算俾你成功爭取到民主你敢擔保生活一定好過依家?
生命冇take two,你班鍵國派講就叻

已經得番一兩丁友,港獨派已經無人

呢個巴打以為既野就係事實黎架啦
對佢黎講

之前都問過：咁你比過咩論據出黎？ 你咪係又係抽下水就算

睇完又要當冇睇過,你以為

你留意下自習上台後各種動作就知

發覺個post已經變左正常人士請入黎笑尻港獨派

睇樓上鍵國派打既野就知,天真嬌

所以我先話我分唔清樓主同個鍵國派係真心定假膠

你講果堆咁都叫有比過？
真係大開眼界

又一個廢話

太長無睇
有冇討論過支那會唔會爆？

雷洋同志依家係陰曹地府過住d 安穩既生活

臭閪支那種果然寧捨賤

又係1個唔敢面對現實既戇鳩仔
天滅中共 皇天擊殺習近平,好平

中間剩係講有無屈過人毛都已經講左3版
你覺得呢？

我個堆唔叫論據唔通你以為個堆叫係咩預言家

雷洋同志年年7月14去邊都得

先要問清楚，你講既貨係指錢定係能力？

你唔係預言左啦咩？ 快架啦
蒼天已死 黃巾當立

俾臭閪支那公安行政拘留果時記住感謝習大大

預咩言家，根本就係好簡單既推論
你根本接受唔到情況會變到好差，你仲係將目光放左係香港到

王光裕, 周正毅最後結局係
馬雲, 馬化騰間公司最後咪俾黨建囉

貼d 眾所鳩知既野有撚用咩,同個鍵國派一樣以為自己好醒知好多人地唔知既野
係啊中共專制獨裁一黨專政,咁又點,你咪又係要留係中國香港

人家雷洋同志係京城一級共幹

駁唔到

你同d 基層打工仔佢地講點會明
睇多幾則新聞就以為大陸班有錢佬d 錢俾中共控制晒

霍英東間白天鵝

薄熙來都俾人拉左啦,講黎講去都係old news 有咩意思姐

民企黨建好

但願你做得及時

我淨係覺得好酸

孫政才都拉左啦

俾黨打劫好甜

你想show off 你知好多中共黑幕定點

都好過有人身無分文打劫都抄唔到錢掛

流俗所謂的中產階級有幸或不幸生活在這個時代，就應該從荷蘭資產階級身上看清自己的未來。他們如果不能及時將資產轉移到皇家海軍的勢力範圍，就會淪為拿破崙大陸計劃的薪柴

不過黎緊可能會要求更高

你太高估鍵國派既無私,講黎講去咪又係為利益
睇下天琦

俾賊打劫係你玩得失敗
咁要公安黎把撚

精彩過一生

可能我本身都唔係好窮，覺得錢夠用就得，唔使多
對我黎講最寶貴係同他人既互動同感動

呢條友係咪俾中共逼害到精神失常

你無追post,條友話民主＞所有 佢地應該唔介意犧牲自己

先至聲明，我唔係

俾黨打劫精神最正常

賴昌星點

想問問巴打：點睇連登咁多 口德村居民 同香港班 道德高地撚？

我都唔想理鳩佢 反駁既野同我講既野都唔撚對題

其實佢知唔知大陸有好多所謂強拆既釘子戶
佢地唔走唔係因為咩大義凜然要捍衛家園
係因為嫌政府賠得少 大陸土豪暴發動就係咁黎

如果黎到香港佢地只會係比連登唾棄有地既新界牛屎佬

在前美國總統克林頓時期負責東亞事務的副助理國務卿謝淑麗（Susan Shirk）則表示，若中共高層未來不解決5年後權力問題，中共高層有可能發生政變，動搖中國穩定。

1. 等爆炸
2. 應該少過大躍進
3. 不同意的請舉手, 沒有, 沒有, 沒有, 沒有, 沒有, 沒有, 通過

我答左你都無見你反駁過既 喂

家陣黨雖遠必誅
肖建華有板你睇
同埋金行俾賊打劫都係成王敗寇， 納稅人點解要出錢幫佢地

佢地塊地俾黨搶走都係成王敗寇姐

你係咪即刻想有塊地黎建國呢

俾賊打劫都係成王敗寇
點解要捉葉繼歡
點解金行唔接受現實

明明南京事件係成王敗寇
班臭閪支那賤種年年係度扮可憐

朝鮮都未爆， 西朝鮮點會爆
天生聖人點睇都同金太陽同lev啦

咁金行有無叫警方唔好捉葉繼歡呀 接受現實
比喻都唔好低質啦

扯到咁撚遠做麥春
我明明係同你講緊班釘子戶係嫌賠錢唔夠多
做咩講鳩左去成王敗寇

小擔心
中共每分每秒都鬥緊同準備政變
洗鬼5年，差在個皇帝頂到幾耐

未追po， sorry

睇唔睇得起有咩關係 人地有錢佬夠睇唔起你

1. 以前無唔代表將來無；
2.8964並唔係革命；
3.基本法訂明高度自治

咁而家共產黨怪香港人唔愛國
又噓國歌又搞港獨
又唔介意人睇唔起自己又要人尊敬你？

臭閪支那係Edison使驚條女話要離婚

1.點解係「廢話」？
2.大躍進同文革係慘但當時無人爭取民主制度
3.即係我錯？而家撒野「我係流氓黎㗎」就諗住過關？咁就唔好怪人唔尊重共產黨

以我見解係中國既中國人就係錢既問題
佢唔肯走都因為錢唔夠

問吓林祖戀同烏坎班村民收到幾錢

林祖戀 比人做唔係收地問題
佢承包既正程用左有毒材料去鋪路
村民點解咁撐佢？ 佢幫村民搵到錢咪撐佢lo
D村民理得佢係咪販毒

正如香港一樣 邊個議員幫到人有利益咪撐佢lo
無話岩定錯嫁
只不過睇下你個利益益路益到大棚人姐

支那人俾中共洗腦,呢條友就睇一堆反支報導洗自己腦,你要個腦黎托咩

咪鬼理個隻自由之子啦,係到班門弄斧

#147 見樓主上水再quote 返呢個爭取民主既人冷血言論
講既民主
做既支共

戰爭都唔準美軍為世界和平殺人？

愛國愛黨人士，我又幫你地做資料搜集了

美軍稱誤炸阿富汗無國界醫生醫院非戰爭罪行 僅處分16軍官

阿富汗昆都士的無國界醫生（MSF）醫院，去年10月遭美軍AC-130空中炮艇誤炸，造成42人死亡，美國國防部周五公開調查結果，指事件涉及人為及技術失誤，並非戰爭罪行。無國界醫生認為美軍沒有遵守戰爭的基本規範，令人費解。

沃特爾指事件不屬戰爭罪行。（路透社）
美國特種部隊指揮官沃特爾（Joseph Votel）形容事件是一場「慘烈的襲擊」（tragic strike），由人為及技術錯誤導致，但並非蓄意犯下，所以不構成戰爭罪行，涉事的16名美軍將接受內部處分，不會受刑事起訴。

沃特爾指，美軍在連日戰爭中疲憊不堪，當日空中炮艇早了起飛作戰，並沒有收到足夠資訊。空襲約10分鐘後，美軍收到無國界醫生要求停止轟炸，但空襲再繼續20分鐘，涉事的軍人當時都不知道所炸的是醫院。

敘利亞無國界醫生醫院再被炸 至少34死 英媒指屬俄羅斯所為
去年無國界醫院被誤炸 最少12名美軍僅行政處分 毋須負刑責
「無國界醫生」也門醫院遭空襲 至少5死8傷
無國界醫生批評報告不盡不實（incomprehensible），美軍當日得悉誤炸醫院後，並無停止轟炸，要求再獨立調查。無國界醫生主席尼科徠（Meinie Nicolai）說：「美軍在這場行動中，沒有遵守戰爭的基本規範。令人無法理解的是，為何在美軍形容的如斯情況下，襲擊仍沒有被叫停。」有生還者直斥美軍是罪犯，理應遭受刑事檢控。

(紐約時報／BBC)

「看那些死雜種」 駐伊路透社記者慘死
美軍濫殺 恍如打機

美國攻打伊拉克七年，不時傳出濫殺平民。爆料網站「維基解密」（ WikiLeaks）前天（周一）在網上發放短片，首度將美軍濫殺情況公諸於世。片段顯示，駐伊美軍三年前曾將路透社記者和司機的長鏡頭誤當武器，於是出動阿帕奇武裝直升機，如打遊戲機般向地面人群亂槍掃射，擊斃最少12名手無寸鐵的平民。

黑白短片長約18分鐘，「維基解密」表示由告密者破解美軍密碼得來。美國軍方證實短片是真的，是2007年7月12日阿帕奇直升機支援地面部隊時拍攝的，鏡頭記錄地面環境，也記錄了機師與控制室人員對話。

長鏡頭當火箭炮 戰機掃射
短片顯示，美軍當日傳召火力強勁的阿帕奇直升機，到伊拉克首都巴格達東部「新巴格達區」（ New Baghdad District），支援被叛軍火箭圍困的地面部隊。
直升機到場後，機師隨即表示有九名男子在街上聚集，有人肩上扛着 AK47步槍，另外還有最少一枚火箭炮，於是要求控制室批准開火：「讓我們開火吧。」要求獲准後，直升機隨即像開機關槍一樣，向地面男子不斷掃射，控制室人員其間還說：「保持攻擊。」
但街上男子其實只是手無寸鐵的平民，沒有任何敵意。機師沒有再次求證，堅持他們是叛軍，結果他們在槍林彈雨下中彈倒地。當中包括路透社22歲攝影記者努烏爾埃勒德安（ Namir Noor-Eldeen），同行40歲司機什邁杰赫（ Saeed Chmagh）則負傷在地面匍行。

阿帕奇武裝直升機火力強勁，但美軍卻用它來射殺手無寸鐵平民。 路透社
美國攻打伊拉克七年，不時傳出濫殺平民。爆料網站「維基解密」（ WikiLeaks）前天（周一）在網上發放短片，首度將美軍濫殺情況公諸於世。片段顯示，駐伊美軍三年前曾將路透社記者和司機的長鏡頭誤當武器，於是出動阿帕奇武裝直升機，如打遊戲機般向地面人群亂槍掃射，擊斃最少12名手無寸鐵的平民。

黑白短片長約18分鐘，「維基解密」表示由告密者破解美軍密碼得來。美國軍方證實短片是真的，是2007年7月12日阿帕奇直升機支援地面部隊時拍攝的，鏡頭記錄地面環境，也記錄了機師與控制室人員對話。

長鏡頭當火箭炮 戰機掃射
短片顯示，美軍當日傳召火力強勁的阿帕奇直升機，到伊拉克首都巴格達東部「新巴格達區」（ New Baghdad District），支援被叛軍火箭圍困的地面部隊。
直升機到場後，機師隨即表示有九名男子在街上聚集，有人肩上扛着 AK47步槍，另外還有最少一枚火箭炮，於是要求控制室批准開火：「讓我們開火吧。」要求獲准後，直升機隨即像開機關槍一樣，向地面男子不斷掃射，控制室人員其間還說：「保持攻擊。」
但街上男子其實只是手無寸鐵的平民，沒有任何敵意。機師沒有再次求證，堅持他們是叛軍，結果他們在槍林彈雨下中彈倒地。當中包括路透社22歲攝影記者努烏爾埃勒德安（ Namir Noor-Eldeen），同行40歲司機什邁杰赫（ Saeed Chmagh）則負傷在地面匍行。

1)路透社記者努烏爾埃勒德安（箭嘴示）右肩扛着相機走在街上。

2)努烏爾埃勒德安與司機什邁杰赫突遭美軍亂槍掃射。

3)什邁杰赫（箭嘴示）負傷逃避美軍攻擊。

4)什邁杰赫（箭嘴示）負傷逃到馬路邊。

5)兩名男子欲將什邁杰赫抬上客貨車。

6)美軍再度開槍，兩名男子（右）慌忙走避。

7)什邁杰赫（箭嘴示）最終伏屍馬路。

8)小童受傷（箭嘴示），施襲美軍竟嘲伊拉克人帶小童上戰場。
努烏爾埃勒德安
努烏爾埃勒德安
「他們錯把小孩放到戰場」
街上民眾死傷枕藉，機師還洋洋得意地說：「哈哈，我射中了他。」另一名美軍也說：「看那些死雜種，真好！」控制室人員更說：「射得好﹗」不久，一輛黑色客貨車駛至，三名男子落車，抬起仍然清醒的什邁杰赫。但直升機認為是叛軍駕到，企圖撿走武器和救走同黨，於是催促控制室批准開火：「快點開火吧﹗」
現場又再響起震耳欲聾的連環槍聲。美軍地面部隊其後到場，在客貨車救出兩名重創小童，但美軍沒把小童送往就近軍營搶救，反而送往距離較遠、設備也較差的伊拉克醫院。眼見有小童受傷，有美軍卻毫無惻忍心說：「他們錯在把小孩放到戰場。」
法新社攝影記者塞希卜（ Ahmad Sahib）指，每次在伊拉克影相都會吸引民眾圍觀，但往往惹來美軍開槍射擊，案發當日他剛好跟努烏爾埃勒德安講手機，對方說好落車影相，有民眾來看熱鬧後，通話便遭槍擊聲打斷。
美軍有高官前天已承認短片真確無誤。美軍中央司令部發言人承認，美軍當時誤把長鏡頭當做火箭炮：「我們對無辜遇難者表示遺憾，但我們從沒企圖掩飾事實。」
美國國防部則拒絕承認有關片段，僅公開當年7月19日就事件完成的部份調查報告，指美軍誤把長鏡頭當做火箭炮，相機當做 AK47，但強調美軍當時表現恰當，因為叛軍過往會在騷亂期間拍攝，路透社職員混入叛軍之中，美軍根本難以辨別身份。
痛失職員的路透社，去年已根據資訊自由法取得短片副本，總編輯施萊辛格指職員遇難是個大悲劇，已要求美軍徹查事件。但記者平民含鬱而終，「維基解密」網站決定向美軍提出血的控訴，發言人阿桑格批評美軍把開槍當玩電腦遊戲：「他們只想殺掉敵人取得高分，於是向手無寸鐵平民亂槍掃射，這短片暴露了現代戰場實際慘況。若美軍說是根據作戰規定才開火，那麼這條作戰規定肯定是個錯誤。」
路透社/美聯社/法新社/英國《每日郵報》/美國《紐約時報》

美軍空襲誤殺阿富汗友軍 五角大樓尷尬了

中評社北京7月25日電／美國國防部21日發表聲明說，美軍當天在阿富汗南部赫爾曼德省一次空襲行動中誤殺多名正在配合阿富汗安全部隊行動的當地警察。當地官員說，死於美軍轟炸的友軍至少十幾人。路透社評論，在美軍增兵阿富汗的背景下，這起誤殺事件凸顯當地安全形勢的複雜性。

新華網報道，聲明說，當天空襲的目標是塔利班武裝，美軍協助阿富汗安全部隊對一處建築物實施轟炸，致死多名“與政府軍有關聯的地方安全人員”。聲明沒有提及死亡人數。

美軍在聲明中對死者家屬表示哀悼，並承諾展開調查。

當地警察局局長阿卜杜勒·加法爾·薩菲稍後接受美聯社採訪時證實，事發地點位於首府拉什卡爾加北部的格里什克地區，阿富汗方面清點現場後確認，共有12名警察死亡，另有2人受傷。這些警察當時正在配合軍方清剿塔利班武裝，剛剛從後者手中奪回被轟炸的建築物。

赫爾曼德省省長哈亞圖拉·哈亞特說，這些警察當時沒有穿警服，可能讓實施空襲的美軍誤認為他們是塔利班武裝人員。

赫爾曼德省是阿富汗主要的鴉片產區，大部分地盤被塔利班武裝占據。近幾周來，阿富汗安全部隊在美軍支援下加強了攻勢。最近5天，美軍在赫爾曼德省實施了52起空襲;僅20日一天，美軍就在格里什克地區實施了10起空襲。

美國媒體上個月透露，美國總統特朗普已授權國防部長馬蒂斯確定美國駐阿富汗軍隊的規模，這可能意味著美國將向阿富汗增兵。消息人士稱，美軍將向阿富汗增兵4000人，主要目的是訓練阿富汗安全部隊，一小部分增派士兵會投入到反恐作戰行動中，包括打擊塔利班武裝。

所以未話臭閪支那種寧捨賤囉

有本事咪捉我坐洗頭艇囉

佢地要爭取民主,要獨立,唔係要錢啊

佢地要樓
無錢佢地慣

俾黨拉去活摘器官或活體塑化之後要幾多有幾多

捐晒所有器官俾黨之後一年有一間紙紮屋

小心啊巴打香港回歸左啦
你係有本事一早移左民啦

你以為講「反話」好好笑，好有智慧
其實只反映你的無知

如果你個中共真係咁寬宏大量，就真係大國崛起了，駛鬼又立國歌法咩
p.s.唔係話打「共匪」呀、「天滅中共」呀就代表你唔係愛國愛黨人士

你覺得大國定義係咩先？如果你覺得小氣就唔係大國,咁你咪話唔係囉

呢班人個個都精神勝利法,又要講獨又要等支共崩潰
既然係咁話佢地鍵國講獨有咪唔岩,但係佢地又唔接受呢種稱呼
最好笑佢地用自己以為中共離滅亡不遠做論據,同手持午餐肉就有閪屌既巴打一樣柒

今日都唔對全世界宣布香港獨立 仲等幾時

原黎香港已經獨立左,請廣傳

我都唔睇好佢會咁快亡既，不過好悲慘啦

黨比得你賺，自然有方法收得返
但又有幾多人可以睇清時局？

係啦,中國同香港班有錢人搵幾多最後都會俾晒共產黨啦,不過人地馬雲馬化騰王健林依家日日屌女魚翅漱口囉
其實你班人有冇一刻覺得自己好酸

新鴻基最終咪衰左啦，曾任權咪一樣衰左lo
如果真係咁安全，誠哥使急急腳咁走？

2. 你地日鳩日五毛中共死全家啱唔啱呀

個陣窮酸味真係呢

哈, 上面果個人講得岩呀
雷洋同志到死果時都唔知咩事
咁你即係話誠哥好大侵窮酸味啦~~

講現實又接受唔到, 就不斷扮可鄰有人"屈你毛"
唉, 又一個猶太人銀行家

事實? 事實就係唔該你去google下中港幾多有錢佬拎住你一世搵唔到既錢,就算佢地捐剩0.01%都夠洗幾世,再唔係去睇下幾多港台明星返大陸搵大錢啦戇鳩仔
拎D鳳毛麟角做論據去講有錢人搵幾多最後都會俾晒共產黨吞,好心你班人睇社評報導都郁下個腦啦屌
到底係邊個唔願意面對事實大家有眼睇啦,講經咩
btw 你理解唔到我點解笑你窮酸唔緊要,你唔好侮辱誠哥啦搵誠哥同你比,誠哥有幾錢身家你有幾錢身家啊,窮酸?

下下搵猶太人黎比,屌你老味依家支共見到你香港人就殺?你係咪侮辱緊二戰時期既猶太人?
幾多香港人返去大陸搵大錢,用猶太人黎比? 相比以前的確係少左民主自由,咁就會要左你條命走去用猶太人形容成依家既香港人?

唔鐘意講猶太人咪講下 解放區既開明紳士
佢地係批鬥會上高呼毛主席萬歲，死到臨頭都堅信少數幹部不講政策
你都係未肯接受現實

唔好美化自己係我唔鐘意講猶太人,係你戇鳩無腦比喻都未識,點將開明紳士比喻成香港人?講事實你聽既香港人等於愛黨既毛魔時期共產幹部?究竟係邊個唔肯接受事實?係到自打嘴巴
你投身左社會未,如果投身左我主觀d講你都應該仲係打份牛工個班啦 呢個世界唔係非黑即白既,唔係講d 你駁唔到既野就係親共架,話左你班柒頭同紅衛兵一樣又死唔認
仲有你同樓主一樣鳩唔搭八,完全無回應過成班明星北上搵大錢同埋你舉個班人只係鳳毛麟角,同搵大錢既人比呢班中伏既人佔幾%?

政協副主席霍英東成間白天鵝賓館俾黨沒收一定好甜

有邊個公私合營上海生意佬走得甩

命里只有八斗米,走遍天下不滿升
企係你既角度諗,一味自話自說都岩既
北上搵人仔既chilam又洗左9000幾萬買樓啦

共奴寵物果個金鑛深圳醫院都運唔到錢落後黎香港
不如叫chilam開班教吓佢， 台灣佬同德國佬點運錢走

猶太人同開明紳士既共同點就係永遠相信自己係the only one，其他人仆街係佢地柒，我只要係惡運黎臨前最後一刻走就得
但人總會高估自己能力，因為能睇清時局既人係一個時代中只係少數，但人往往都以為自己係少數果一個
另一個共同點就係好易比眼前既幻象騙到，前者相信已經奪取政權既人唔會唔講道理；後者認為成功建政既人唔會好似以前咁，即使從我手中搜集左一堆財富，日後都會化財立品
你唔係親共，你只係天真以為共產黨已經從良，唔會再好似以前咁；你天真地以為世界唔再係黑白分明，然而事實上黑白分明既時代係人類歷史上亦都出現過好幾次，宜家各方既行動都呈現住去返果一個時代

猶太銀行家同平民人數相差幾多,上大陸搵錢既同係大陸比共產黨捉既又相差幾多? 咁都仲有得比啊?
唔好又你以為啦,我從來冇相信過共產黨會從良.而事實就係大陸十四億人一人一蚊都有十四億,成班明星上去搵大錢,仲未計中國經濟岩岩起飛個時已經上左去既生意佬,連明知有綠壩既FB朱克伯格都要奶共
搵到錢既人比比皆是,你自己就同個自由之子搵D鳳毛麟角出黎窮酸人地
仲有呢個世界從來都唔係黑白分明,係咪香港生活太安穩令你有錯覺?

又一個the only one
你講既野已經暴露左你既認知局限

你返過大陸未? 你接觸過大陸邊d部門? 你最長逗留過大陸幾耐?
自我感覺良好,同我講認知,大家心照啦

開頭問你個句已經駁唔到,同隻自由之子一樣駁唔到就自話自說,不過你好笑d啊講左幾版都仲以為自己好醒比其他香港人知得多大陸野
you are the only one dreaming

無所謂既，去到尾你都係接受唔到事實
14億人賺14億 ，去到今時今日仲講得出呢句
咁你好打極都有限啦

十四億人一人一蚊都有十四億唔係唔識睇係個比喻啊?全世界都公認中國係最有潛力既消費市場架啦,又想遮住隻眼笑人無知啊?
淨係講娛樂圈啦,今時今日都仲係大把港台明星返大陸搵食架,如果大陸真係好似你講既咁搵到錢就會俾黨充公點解仲有咁多人咁犯賤返去呢個發展中國家?
駁唔到咪深潛囉,何苦呢?

呢件認真極品

鍵國派精神勝利法就真係極品啦,打一大段野完全冇駁過淨係回你the only one,猶太人乜乜柒柒
同支那個班俾人洗腦愛黨既人一樣,對自己有利就睇到,對自己無利就無到
手淫強身,意淫鍵國

由14億人賺14億 就知咩事
呢樣野前幾年已經比人屌到飛起啦
你到底離地左幾耐?

支那人係俾人強迫，被洗腦
呢邊嘅自己洗自己

1.十四億人一人一蚊都有十四億唔係唔識睇係個比喻啊?全世界都公認中國係最有潛力既消費市場架
2.淨係講娛樂圈啦,今時今日都仲係大把港台明星返大陸搵食架,如果大陸真係好似你講既咁搵到錢就會俾黨充公點解仲有咁多人咁犯賤返去呢個發展中國家?
前面個D你唔駁都算撚數,最update呢2個唔該駁一駁

好撚痴線,反共還反共,唔知點解有D野明明係事實都要反駁
最痴線係呢班人係自願蒙住自己對眼

1. 你唔係以為我唔知掛 , 19 早幾年就笑緊班人啦
宜家黨想谷內需, 支那個消費市場係都谷內需先啦, 你覺得仲會比幾多錢比外人賺?
另外一點, 個內需市場好大程度係因為貪腐而出現, 商家同官員勾結到一個地步係官員做埋商家既一份子, 官商"合作". 宜家習一個打貪變相將成個支那搞經濟賺錢最勁既人掃走哂, 咁未來仲講咩消費市場呀? 齊齊打飛機 唱紅歌創造GDP 呀?
所謂"中國係最有潛力既消費市場" 有相當既部份係假象, 數字上係好大架, 但細節野扣扣埋埋仲剩低幾多? 所謂"爆買" 現象係因為東西差距問題, 過去支那全國資源集中哂係東部到, 將14億人既資源集中到3-4億人身上, 咁出到黎個現象實好勁架, 但一轉風向時, 你可唔可以捉到路?
尤記得15年前, 香港同支那狂吹華南城PROJECT, 吹到點好點性, 集商業 消費一身, 唔知宜家點?
講到尾, 支那拎個14億做左一個武器, 控制哂所有交易行為, 你做到唔係因為你勁, 而係因為黨ALLOW 你去做, 簡單講就係同政治掛勾, 敢問自稱政治冷感既香港人有幾多個HANDLE到? 就好似閣下咁, 笑你係極品就係因為呢樣野係早幾年前已經下左定論, 蓋棺ED, 證明閣下落後左成個形勢同局勢, 明未?
2. 如果香港既文化界已全面赤化, 上左去班娛樂圈都收皮啦. 盲既都知呢幾年支那不斷CALL 香港台灣 既人走就係想統戰各行各界, 你估支那真係咁好人?
仲有一點, 無論係上面搵到幾多錢, 佢地拎唔拎得走先? 拎唔走, 就講咩都假

1.一大段野基本上都係講支爆不遠,你咪係到離題啦,冇人同你研究中國發展前景,講黎講去又係2012世界末日,手持午餐肉有閪屌
我淨係想講由中國經濟起飛到依家幾多年,自己諗下開頭北上個批做生意既搵左幾多錢啦.
我就唔會蒙住對眼既,我冇否認過中國經濟放緩,但中國仲係全世界其中一個最大既消費市場(我應該刪減潛力呢個字眼)
仲有一點我幫你補充埋啦大陸呢1,2年既環境政策都令到唔少工廠(包括埋污染極少既)倒閉,當中都一定有唔少香港人添

2.紅字又你以為? 統戰與否你覺得有幾多藝人care? 大陸俾唔起錢會有人上去呢個發展中國家? 講左幾版搵到錢就會俾黨充公,不如你睇下北上發展既藝人係香港投資左乜野物業啦
成日講搵幾多都拎唔走,舉D例子又鳳毛麟角,對比起北上搵到錢個班港人根本九牛一毛,咁都可以拎黎做論據,都岩既,都係你以為姐

你究竟明唔明乜野叫做事實?事實就係已經發生左既事
唔係乜都你以為

1. 我無話過去唔得, 講黎講去都係講緊未來(仲好贊同過去果種手段好WORK 啦)
好老實我呢D 同"支爆" 好唔同掛
你一直針住過去咁好=未來都係咁好, 然而習上台後玩法已經唔同哂
所以我早早就講緊 唔好再以30年前既美好願望黎睇支那
2. 用下腦啦, 有錢點解要益你香港人唔益自己人先?
咁個數字有幾多?
名古屋月餅 唔係鳳毛麟角啦, 你知唔知佢撿埋係因為支那果邊累事?
我已經唔止講緊充公呢D 咁濕粹既野, 聽過港資變中外合資再變國有資本未? 黎緊會出"黨委入企" 既野, 慢慢咁食左你, 而事實上佢唔止做過一次
早十年, GOOGLE 退出支那, 就係因為支那果邊不斷偷GOOGLE既技術, GOOGLE 計過哂數, 支那自己又有D另類既"保護主義" , 寧願止血離場
呢到有位連登仔佢老母係支那做野比人屈宜家坐緊監
仲有好多傳媒根本唔會報, 比埋例子你, 你咪都係一句 " 鳳毛麟角 "

事實就係過去大家理所當然既野, 今日開始唔WORK
唔講咁多, 剩講VPN, 你知唔知上面BLOCK 埋VPN, 準備出網絡白名單?